{
    "n1": [
        {
            "id": 0,
            "question": "その人が成功する（ ）、本人の努力次第です。",
            "options": [
                "かというと",
                "か否かは",
                "とあって",
                "そばから"
            ],
            "correct": "か否かは"
        },
        {
            "id": 1,
            "question": "先日、川で2メートル（ ）魚を釣った。",
            "options": [
                "すらある",
                "ともある",
                "だけある",
                "からある"
            ],
            "correct": "からある"
        },
        {
            "id": 2,
            "question": "黒（ ）の男たちに囲まれたかと思うと、彼は車で連れ去られてしまった。",
            "options": [
                "まみれ",
                "っぽい",
                "ずくめ",
                "だらけ"
            ],
            "correct": "ずくめ"
        },
        {
            "id": 3,
            "question": "彼は必ず10時までには来ると約束して（ ）、11時になっても現れなかった。",
            "options": [
                "おいてながら",
                "おくながら",
                "おいたながら",
                "おきながら"
            ],
            "correct": "おきながら"
        },
        {
            "id": 4,
            "question": "もし差し支え（ ）、お電話番号を教えていただけませんか。",
            "options": [
                "しなければ",
                "ませんが",
                "があれば",
                "なければ"
            ],
            "correct": "なければ"
        },
        {
            "id": 5,
            "question": "社会常識（ ）考えれば、彼が首になるのは仕方がないと思う。",
            "options": [
                "に及んで",
                "に則って",
                "とばかりに",
                "なりに"
            ],
            "correct": "に則って"
        },
        {
            "id": 6,
            "question": "夫は仕事で疲れている（ ）、毎日料理を作ってくれる。",
            "options": [
                "かというと",
                "だろうに",
                "とあって",
                "がゆえに"
            ],
            "correct": "だろうに"
        }
    ],
    "n2": [
        {
            "id": 7,
            "question": "彼はアメリカで10年働いていた（ ）、さすがに英語が上手だ。",
            "options": [
                "だけあって",
                "ばかりに",
                "のみで",
                "に限って"
            ],
            "correct": "だけあって"
        },
        {
            "id": 8,
            "question": "足の速さ（ ）、彼の右に出るものはいない。",
            "options": [
                "については",
                "をめぐって",
                "に当たり",
                "にかけては"
            ],
            "correct": "にかけては"
        },
        {
            "id": 9,
            "question": "来年の学費は1回で（ ）が、できれば分割で払いたい。",
            "options": [
                "払えないこともない",
                "払えない",
                "払えるわけではない",
                "払うことはない"
            ],
            "correct": "払えないこともない"
        },
        {
            "id": 10,
            "question": "この写しは原本（ ）ことを証明いたします。",
            "options": [
                "と相違ない",
                "とはならない",
                "に及ばない",
                "によらない"
            ],
            "correct": "と相違ない"
        },
        {
            "id": 11,
            "question": "A：いくら忙しかった（ ）、電話ぐらいできたんじゃない？<br />B：本当にごめん。",
            "options": [
                "までも",
                "んだから",
                "にしても",
                "くせに"
            ],
            "correct": "にしても"
        },
        {
            "id": 12,
            "question": "A：部屋に長い髪の毛がたくさん落ちていたそうですよ。<br />B：（ ）、犯人は女性ではないでしょうか。",
            "options": [
                "ということは",
                "とすれば",
                "ところで",
                "というと"
            ],
            "correct": "ということは"
        },
        {
            "id": 13,
            "question": "彼は普段はおとなしいが、アニメ（ ）よくしゃべる。",
            "options": [
                "のことなく",
                "のこととなると",
                "のこととしては",
                "のことにしては"
            ],
            "correct": "のことにしては"
        },
        {
            "id": 14,
            "question": "A：あ、かばんのチャックが（ ）よ。<br />B：すみません、ありがとうございます。",
            "options": [
                "開けてあります",
                "開けてあります",
                "開いています",
                "開いてしまいます"
            ],
            "correct": "開いています"
        },
        {
            "id": 15,
            "question": "この国では貧しさ（ ）、犯罪に手を染める子どもたちがいる。",
            "options": [
                "のもとで",
                "ゆえに",
                "にしたがって",
                "につれて"
            ],
            "correct": "ゆえに"
        },
        {
            "id": 16,
            "question": "私の父は山に登っ（ ）、よくいろいろな写真を撮っている。",
            "options": [
                "た末に",
                "ては",
                "たら",
                "てこそ"
            ],
            "correct": "ては"
        }
    ],
    "n3": [
        {
            "id": 17,
            "question": "カップラーメンはお湯を入れる（ ）ので、簡単に食べられる。",
            "options": [
                "しかない",
                "ことになる",
                "だけでいい",
                "だけではない"
            ],
            "correct": "だけでいい"
        },
        {
            "id": 18,
            "question": "若い時にもっと勉強して（ ）よかったなあ。",
            "options": [
                "おいたら",
                "おかなくて",
                "おいても",
                "おいて"
            ],
            "correct": "おいても"
        },
        {
            "id": 19,
            "question": "今にも雨が（ ）なってきましたね。早く帰りましょう。",
            "options": [
                "降りそうに",
                "降るはずに",
                "降るそうに",
                "降るように"
            ],
            "correct": "降りそうに"
        },
        {
            "id": 20,
            "question": "両親の期待（ ）、彼はぜんぜん勉強しようとしない。",
            "options": [
                "によって",
                "に従って",
                "に反して",
                "の反面"
            ],
            "correct": "に反して"
        },
        {
            "id": 21,
            "question": "犯人は彼の奥さん（ ）。いつもご主人の悪口を言っていたから。",
            "options": [
                "にすぎない",
                "であるものだ",
                "に決まっている",
                "に反している"
            ],
            "correct": "に決まっている"
        },
        {
            "id": 22,
            "question": "歯を磨くときは水を（ ）っぱなしにしないでください。",
            "options": [
                "出",
                "出す",
                "出し",
                "出て"
            ],
            "correct": "出し"
        },
        {
            "id": 23,
            "question": "彼は漢字どころかひらがな（ ）覚えていなかったので、補習を受けることになった。",
            "options": [
                "のみ",
                "だけ",
                "だに",
                "さえ"
            ],
            "correct": "さえ"
        },
        {
            "id": 24,
            "question": "お出かけの（ ）には、鍵をフロントにお預けください。",
            "options": [
                "傍",
                "辺",
                "際",
                "標"
            ],
            "correct": "際"
        },
        {
            "id": 25,
            "question": "彼は熱が続いているのに、どうしても病院へ（ ）としない。",
            "options": [
                "行こう",
                "行かない",
                "行く",
                "行って"
            ],
            "correct": "行かない"
        },
        {
            "id": 26,
            "question": "夕べ、かばんに本を入れた（ ）だったのに、入っていなかった。",
            "options": [
                "つもり",
                "そう",
                "よう",
                "らしい"
            ],
            "correct": "つもり"
        }
    ],
    "n4": [
        {
            "id": 27,
            "question": "今晩[こんばん]の試合[しあい]は大雨[おおあめ]の（ ）、中止[ちゅうし]になりました。",
            "options": [
                "ことで",
                "ため",
                "わけで",
                "ゆえ"
            ],
            "correct": "わけで"
        },
        {
            "id": 28,
            "question": "あしたは雨[あめ]が降[ふ]っ（ ）、うんどうかいを行[おこな]います。",
            "options": [
                "たら",
                "ても",
                "て",
                "てから"
            ],
            "correct": "ても"
        },
        {
            "id": 29,
            "question": "机[つくえ]の上[うえ]に置[お]いておいた日記[にっき]に妹[いもうと]（ ）読[よ]まれてしまって恥[はずか]しかった。",
            "options": [
                "で",
                "と",
                "が",
                "に"
            ],
            "correct": "に"
        },
        {
            "id": 30,
            "question": "A：すてきな時計[とけい]ですね。<br />B：誕生日[たんじょうび]に祖母[そぼ]が（ ）んです。",
            "options": [
                "いただいたんです",
                "くれた",
                "あげた",
                "くださった"
            ],
            "correct": "いただいたんです"
        },
        {
            "id": 31,
            "question": "（ ）中[ちゅう]に、みんなで忘年会[ぼうねんかい]をしましょう。",
            "options": [
                "冬休[ふゆやすみ]",
                "冬休[ふゆやすみ]の",
                "冬休[ふゆやすみ]で",
                "冬休[ふゆやすみ]に"
            ],
            "correct": "冬休[ふゆやすみ]に"
        },
        {
            "id": 32,
            "question": "わたしは先生[せんせい]（ ）ハンサムな人[ひと]はないと思[おも]います。",
            "options": [
                "から",
                "まで",
                "ほど",
                "と"
            ],
            "correct": "ほど"
        },
        {
            "id": 33,
            "question": "昨日[きのう]、お酒[さけ]を飲[の]み（ ）、頭[あたま]が痛[いた]いです。",
            "options": [
                "かけて",
                "こんで",
                "すぎて",
                "あわせて"
            ],
            "correct": "すぎて"
        },
        {
            "id": 34,
            "question": "A：来週[らいしゅう]の月曜日[げつようび]も来[こ]なければなりませんか。<br />B：いいえ、月曜日[げつようび]（ ）来[こ]なくてもいいです。",
            "options": [
                "は",
                "も",
                "に",
                "が"
            ],
            "correct": "も"
        },
        {
            "id": 35,
            "question": "山田[やまだ]さんは趣味[しゅみ]で世界中[せかいじゅう]の切手[きって]を集[あつ]めて（ ）。",
            "options": [
                "しまいます",
                "おきます",
                "あります",
                "います"
            ],
            "correct": "しまいます"
        },
        {
            "id": 36,
            "question": "ゆうべはお酒[さけ]を飲[の]みすぎて、財布[さいふ]を落[お]として（ ）。",
            "options": [
                "おきました",
                "いました",
                "しまいました",
                "ありました"
            ],
            "correct": "しまいました"
        }
    ],
    "n5": [
        {
            "id": 0,
            "question": "N5 TESTING",
            "options": [
                "option 1",
                "option 2",
                "option 3",
                "option 4"
            ],
            "correct": "option 2"
        }
    ]
}